環時：彭定康擔心失去“道德高地” “批港獨”插手港政另有意圖

【環球時報駐香港特約記者 淩德】“香港沒有可能獨立”，據英國《金融時報》報導，“末代港督”彭定康25日訪問香港，強烈抨擊最近因擁護“香港國”而被取消議員資格的梁頌恒和遊蕙禎把嚴肅的宣誓變成了“學生玩的遊戲”。彭定康曾多次因插手香港“民主運動”被批干涉中國內政，香港時事評論員陳凱文25日接受《環球時報》記者採訪時表示，彭定康的言論並不意味著他不支持“港獨”，而是因為“港獨”主張造成了反對派的分化，這是他不願看見的。

彭定康近日應前下屬、香港政務司前司長陳方安生成立的“公民實踐培育基金”邀請，抵港參加多個公開活動。據香港《明報》網站25日報導，彭定康當天中午在外國記者會發表演講時，雖然主題是英國脫歐和特朗普當選，但他主動提及近日的“宣誓風波”及“港獨”問題。他稱，宣誓是一件嚴肅的事情，自己在擔任港督、國會議員時亦要宣誓。在英國北愛爾蘭，曾有議員因不願宣誓效忠女王，未能上任，“就是這麼簡單，世界上其他地方都有相似要求”。對於近來“港獨”思潮泛起，彭定康表示，將“港獨”同爭取民主混為一談是不誠實和可恥的，“港獨”根本不可能發生，也會影響港人對民主的支持。彭定康在發言中還表示，兩年前“占中”運動中的年輕人“為爭取民主積累了道德高地”，但若因為一些“港獨”分子而失去，這是一個悲劇。路透社25日稱，彭定康曾在1992年至1997年在香港任職，他自稱“沒有人比我更支持香港民主”。

彭定康批評“港獨”意欲何為？香港時事評論員陳凱文25日向《環球時報》記者指出兩點原因：第一，彭定康不是立場上反對“港獨”，而是很清楚“港獨”實際上不可行，並會予人口實，“肯定招來中央的反彈”。因此，他才會呼籲“港獨”分子“回歸治理及民主的要求”。第二，也是最重要的原因，青政的“港獨”主張造成了反對派的分化。“占中”失敗後，不少反對派支持者感到迷茫，“港獨”派提出更激進的“建國”和“抗爭無底線”，從反對派手中拉走不少支持者。彭定康所言“占中積累的強大道德高地失去”，某種程度上即是指反對派的分裂，這當然是彭定康不願看見的。
香港媒體也對彭定康背後的真意提出質疑。《東方日報》25日撰文指出，香港明年踏入回歸20年，彭定康已是第七次訪港。之前的每次訪港，他都會和舊部下會面，“指點”香港政局。目前香港正值多事之秋，“港獨”猖獗和立法會宣誓風波逼到全國人大常委會釋法，且臨近下屆特首選舉，彭定康此時來港，看來又是唯恐天下不亂。《大公報》25日評論稱，彭定康選擇在立法會選舉結束之後、特首選委會選舉之前來香港，絕非偶然，顯然經過精心策劃。可以預見，這位親手打開香港亂局亂象“潘朵拉之盒”的政客，難免會在香港以“前主人”的身份肆意批評，對人大釋法、民主自由、未來特首選舉等“議論”一番。
香港資深傳媒人陳嘉莉25日稱，彭定康訪港短短幾天，25日只是熱身，最值得留意的是他11月28日在港大的講座，明確推銷2047議題，論壇只限本地大學生參與，但有網上直播，預計將是極具政治敏感的議題。

“‘港獨’入侵選委會”，香港《大公報》25日發文稱，繼梁頌恒、遊蕙禎等人參選立法會後，“港獨”還入侵本屆選委會選舉，在1539名選委候選人中，至少有3人明確支持“港獨”，包括資訊科技界參選隊伍“IT Vison”的陳澤滔和王百羽，以及高教界“學界同盟2017”劉昕雋。《大公報》25日的社評認為，選委會既是特首選舉的投票者、亦是特首選舉的提名人，權責之大之重，可想而知。如果“港獨”分子選特首，可謂“太陽從西邊出來”，絕不容許，各界促政府嚴格把關，防止“港獨”分子成為選委。

兩邊不討好

幫你又屌，唔幫你又屌

On9 喉舌

插你老母個閪， 如果評論都叫插手美國總統大選可能全世界有一半人插手

支那狗好鍾意話人評論當干涉佢， 之前美國有報告指香港乜乜物物又話人干涉佢

真係難服侍